習近平全力「去鄧化」

習近平全力「去鄧化」
（中國資深傳媒人 呂月） - 呂月

習近平在開動全部宣傳機器的鼓譟聲中，完成了戊戌年的最後一樁大事，在慶祝改革開放40周年大會上發表重要講話。這個講話長近一個半小時，其中對鄧江胡34年成就的總結不過十分鐘（其中還包括對毛建國功績的評述）。其餘時間用令中國人耳朵磨出繭子的套話、大話、空話，甚至謊話，闡述他的「新時代」，把未來改革開放的目標鎖定為他的「兩個一百年」和「中國夢」。對40年的成就和未來改革開放戰略歸納總結，都融入他的加強黨的領導、四個堅持、四個意識、一帶一路、人類命運共同體等「習思想」。習近平講話為大張旗鼓的40周年紀念活動畫上句號，他把40年分成兩個時代：鄧江胡的「富起來」和他的「強起來」，而未來是完全屬於他的「實現中華民族偉大復興」的新時代。

1978年12月18日是十一屆三中全會召開的日子，是鄧小平確定中共改革開放的起始日。這在中共黨內和理論界一直存在重大爭議。三中全會是鄧小平提議的，他確定的議題並沒有改革開放的內容。

中會之前的11月10日至12月15日，是華國鋒主持的中央工作會議，對這個會議，鄧和華也有共識：「向前看，不向後看；不算過去老賬，也不擬提出文革遺留的毛澤東欽點的大案。包括76年天安門事件。」還決定不舉行大會，分小組進行。因為鄧小平當月5日就攜夫人訪問東南亞，14日才回來，五天沒有參加會議。這五天擔任中組部部長的胡耀邦向大會散發了大量平反冤假錯案的調查材料和資訊，10日陳雲參考胡耀邦的材料，在東北組發言，直衝薄一波61個叛徒集團案、自首份子案、陶鑄、王鶴壽案、彭德懷案、康生錯誤、天安門事件六個重大問題開炮。陳雲的發言通過簡報傳到各小組，所有會場都開了鍋，發言直指文革和四人幫、汪東興和華國鋒的「兩個凡是」，甚至指向毛澤東和一黨專政。

14日北京市委第一書記林乎加在北京市委常委擴大會議上宣佈為天安門事件平反。當天鄧小平回來面對胡喬木起草的講話稿：「工作重點轉移到四個現代化上來，還要處理好階級鬥爭，社會主義還有階級鬥爭，還有走資本主義的當權派。」把胡耀邦找來：「喬木思路不行，你給我找人重寫。」

鄧小平根據會議簡報寫了500字的提綱，交給于光遠，鄧小平在三中全會的講話，把平反毛欽點的大案要案、北京市平反天安門事件一起收入囊中，使他成為三中全會的最大贏家，掌握了黨政軍最高權力，實際上三中全會公報仍舊堅持「人民公社要堅決實行三級所有、隊為基礎的制度，穩定不變」、「反對包產到戶」。

繼承鄧氏全部罪錯

沒有華國鋒逮捕四人幫，沒有胡耀邦在華國鋒支持下平反冤假錯案（包括解放鄧小平），進行真理標準的討論，就不會有三中全會。會議之後不過幾天，安徽鳳陽小崗村18戶不想餓死的農民歃血為盟，簽下分田到戶的「生死契約」，這是對中共殘剝農民的土地制度的起義，沒有趙紫陽、萬里這樣真正了解農民疾苦，願意向農民贖罪，支持人民改革訴求的中共領導人，哪能有80年代的大好局面。

小崗村18戶「大包乾」帶頭人，今天只成為習中央在人大會堂頒發獎章和證書的對象，40年後應該人民向領導人頒獎才符合常理。中國人民會選擇誰？人大會堂獲獎者中有已故的新加坡總理李光耀和日本首相大平正方；但是中國人民心中最應該獲得改革榮譽的三位最高領導人華、胡、趙，都因為被鄧小平打倒，從40年的官方歷史中被抹得乾乾淨淨。

習近平18日講話中說：「以毛澤東同志為主要代表的中國共產黨人，把馬克思列寧主義基本原理同中國革命具體實踐結合起來，創立了毛澤東思想……為當代中國一切發展進步奠定了根本政治前提和制度基礎。」改革改的就是毛澤東建立的政治和經濟制度，習的話不僅是歪曲歷史，簡直就是扯謊。

鄧小平留下了幾個重要政治遺產，一是全面否定文革；二是改變領導人終身制；三是施政不能「左」，「中國要警惕右，但主要是防止左」。全部被習近平丟掉。而鄧小平最大的罪行六四大屠殺，習近平也要全部繼承，習欽定的40年改革開放大事記，肯定六四鎮壓，堅持鄧小平對89民運「動亂」、「反革命暴亂的定性」。

習的倒行逆施決定他治國和外交的雙失敗，敗得有多慘，會出乎想像。

呂月
中國資深傳媒人

下一則
下一則
世道人生：難演的角色 (李怡)